1898 aasta Januari kuu kahekümne üheksandamal päewal sai järgmine Ahjamõisa omaniku Arved von Braschi ja talupoja Eduard Selli wahel kokku leppitud ja sell 29 Januaril s.a. kirjapantud platsimeeste kontraht kinnitatud mis Jüripäewast 1898 a. kuni Jüripäewani 1899 a. kestab.
Eduard Sell saab mõisa käest:1)			Majaplats		2)			Põllu ja aiamaa kokku 5 wakka maad 9 kappa		4)			Ottikurmu karjamaa pääle luba ja peab pidama 1 lehm		
Eduard sell peab tegema:1)			lõikab 2 wakamaad rükkid		2)			lõikab 2 wakamaad suwewilja		3)			teeb 7 päewa mõisale		4)			paneb kokku 4 wakamaad heinamaad		
Kui tegemata jääb siis maksab Sell wakamaa talwewilja lõikamise eest 3 rubl. suwewilja lõikamise eest 2 rubl. ja päewa eest 60 kop. ning maa heinawakamaa eest 3 rubl.
Eesistuja: J Willipson &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Puusepp &lt;allkiri&gt;
